\subsection{Pregunta 10}

La ley de la demanda es un concepto fundamental en economía que establece una relación inversa entre el precio de un bien y la cantidad demandada por los consumidores. Según esta ley, a medida que el precio de un bien aumenta, la cantidad demandada disminuye, y viceversa, manteniendo constantes otros factores. Esto se debe a que los consumidores tienden a buscar una mayor satisfacción o utilidad al obtener bienes a precios más bajos. La ley de la demanda refleja la relación entre el comportamiento del consumidor y los precios, y es esencial para comprender cómo los cambios en el precio afectan la demanda de bienes y servicios en una economía. Exprese matemáticamente la Ley de la Demanda.

\textbf{Respuesta:}

La Ley de la Demanda puede expresarse matemáticamente mediante una ecuación que establece la relación inversa entre el precio de un bien $(P)$ y la cantidad demandada $(Q)$. Esta relación se puede representar de manera general como:
\[
Q = f(P)
\]

Donde $Q$ es la cantidad demandada y $P$ es el precio del bien. La función $f (P)$ describe cómo cambia la cantidad demandada en respuesta a cambios en el precio.

Para expresar específicamente la relación inversa entre el precio y la cantidad demandada, podemos utilizar una función lineal, ya que la Ley de la Demanda postula una relación inversamente proporcional entre estos dos factores. Una forma común de representar esta relación es mediante la ecuación de una línea recta en el plano cartesiano:
\[
Q = a - bP
\]

Donde:

\begin{itemize}
\item $a$ es la intersección en el eje vertical (cantidad demandada cuando el precio es cero o mínimo).

\item $b$ es la pendiente de la línea, que representa el cambio en la cantidad demandada $(\varDelta Q)$ dividido por el cambio en el precio $(\varDelta P)$. Esta pendiente es negativa para reflejar la relación inversa entre el precio y la cantidad demandada.

En esta ecuación, a medida que el precio $(P)$ aumenta, la cantidad demandada $(Q)$  disminuye, lo que refleja la Ley de la Demanda. Por otro lado, si el precio disminuye, la cantidad demandada aumenta.

\end{itemize}
\qed